# Déménagement

<p>Il est possible de déménager par bateau ou par avion, selon le volume du déménagement. Dans la première hypothèse, il est nécessaire de s’adresser à un transitaire en France. Le délai d’acheminement est assez long, en général un mois ou plus.</p>
<p>Dans l’hypothèse d’un déménagement par avion, les formalités sont sensiblement les mêmes et le délai varie de une à trois semaines (mais le délai de dédouanement peut doubler cette durée).</p>
<p>Les grandes sociétés de déménagement possèdent en général des correspondants à Saint-Domingue.</p>
<p>S’agissant d’un déménagement international, il est primordial de s’entourer d’un maximum de garanties en faisant appel à un professionnel disposant de certifications reconnues (marque NF Service, ISO 9002, etc.)</p>
<p><a href="http://www.csdemenagement.fr/" class="spip_out" rel="external">Chambre syndicale du déménagement</a><br class="manualbr">Téléphone : 01 49 88 61 40 <br class="manualbr">Télécopie : 01 49 88 61 46<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/republique-dominicaine/entree-et-sejour/article/demenagement-111307#contact#mc#csdemenagement.fr#" title="contact..åt..csdemenagement.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('contact','csdemenagement.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><i>Mise à jour : janvier 2014</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/republique-dominicaine/entree-et-sejour/article/demenagement-111307). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
